<打破「大中原中心主義」搬龍門> 豬年新看中史科 - 陶傑

豬年新看中史科 - 陶傑

2019-02-04

中國歷史教育出現不同的角度解讀，日本已故學者岡田英弘由蒙古、中亞、歐洲的角度，打破「大中原中心主義」的視覺，重新定義，令人耳目一新。

中國國家副主席王岐山，亦北大歷史系出身，對岡田英弘極為欣賞，二〇一五年四月，王岐山向來訪的美國日裔學者福山說：岡田英弘對歐洲和中國的微觀調查，成就甚佳，功底甚深。

岡田這一派，香港的饒宗頤亦同好。饒氏論述華夏的角度，以中亞、波斯、印度等為視點，是具有國際視野的漢學家（Sinologist），而不是一般誤解的所謂「國學大師」。凡稱饒宗頤為「國學大師」者，俱人云亦云輩，一開口就露了底。

岡田和饒宗頤氏，俱有全球化的恢宏視覺。今天是全球化的時代，中國歷史文化，一以全球化之宏觀視野重新審視，就發現中國人本來的歷史觀，有許多邏輯混亂。

首先，中國人自稱炎黃子孫。此說源自傳聞遠古的一場部落戰爭：黃帝與蚩尤決戰於涿鹿，黃帝戰勝，蚩尤潰敗。以後的中國人，西瓜偎大邊，儒家學者，尤其現實，成王敗寇，於蚩尤諸多醜化，中國世代為儒家洗腦，自稱是勝者黃帝的後裔。

但蚩尤的部落，沒有被黃帝殺個精光，也有後人。蚩尤的後人，就不是中國人了？那麼他們是誰？一名現代中國人，可不可以昂然宣稱「我不是炎黃子孫」，而是蚩尤的粉絲和後裔？

秦始皇就崇拜蚩尤。中共則崇拜秦始皇。因此以中華人民共和國的歷史文化話語權，今日的大陸，並不存在任何所謂的炎黃子孫，而皆「斯大林爺爺的思想子孫」和蚩尤Fusion的另一族。這個族裔，又是什麼東西，我不知道，但以岡田英弘和饒宗頤的靈感，必開拓全新的視野，值得探討。

還有一件：中國人堅稱日本人是秦朝徐福的後裔。徐福是漢人。以此邏輯，日本人的種裔，是漢人。

而漢人，當然是中國人。那麼一八九四年的日清戰爭，其實是漢人與滿人之戰：漢人徐福的後裔，全殲女真蠻族帝國的北洋艦隊，此一勝利，實是中國人之光。

而此役為滿方效力之李鴻章，北洋水師提督丁汝昌、管帶鄧世昌，對抗徐福後裔的漢師收復中華領土，則全為漢奸無疑。

這樣一看，咦，就好笑了。閣下以前讀的中史，又是些什麼東西？怪不得毛澤東要文革了，文革確實要不止一次。中國歷史的「話語權」，在全球化之下，應該如何挪移，也百花齊放，百家爭鳴，豬年來了，龍門大家一起來搬，多好玩。

現今"中國歷史"應正名"中原帝國歷史"

秦始皇就崇拜蚩尤。中共則崇拜秦始皇。因此以中華人民共和國的歷史文化話語權，今日的大陸，並不存在任何所謂的炎黃子孫，而皆「斯大林爺爺的思想子孫」和蚩尤Fusion的另一族。這個族裔，又是什麼東西，我不知道，但以岡田英弘和饒宗頤的靈感，必開拓全新的視野，值得探討。

自魏晉南北朝開始
中原血統已經胡華大雜燴
另外 中華民族56個民族包括俄羅斯族

東亞史、東亞大陸史咪算

現今中原人自稱漢族人
而中國歷史以中原漢族歷史觀編寫
其他地方民族就變成外族
但近代又新作"中華民族"政治名詞
56民族共和 又話要復興中華民族
真係令人好亂 究竟想點！？

連岳飛抗金都變成阻礙民族統一
你話佢想點？

中華文明根本就係以漢人文化為主體
五胡，遼，金，蒙，滿明明就係侵略中華
宜家夠膽死美化做民族融和
果班非漢人你頂多話佢係中國籍，但唔可以話係華人囉
即係美國黑人就算有美國身份證都唔會變白人架
連自己真實歷史都唔敢面對，仲叫人愛國

天龍八部 射鵰 神鵰小說要點樣改寫？
喬峰，得知自己為契丹人後改名蕭峰，

大遼國 大宋國 大理國 大金國幾時復國

其實金庸小說都係暗示人放低華夷之別
所以老江先咁欣賞佢

還有一件：中國人堅稱日本人是秦朝徐福的後裔。徐福是漢人。以此邏輯，日本人的種裔，是漢人。

而漢人，當然是中國人。那麼一八九四年的日清戰爭，其實是漢人與滿人之戰：漢人徐福的後裔，全殲女真蠻族帝國的北洋艦隊，此一勝利，實是中國人之光。

維園阿伯日日認賊作父